﻿# Assignment 01 Web Canvas | Software Studio 2018 Spring

>> 推薦在解析度 1920 * 1080 以上的顯示器觀看  
>> 完完全全不支援手機，雖然網頁會自動改變寬度與高度  
>> 但真的不適合手機 QQ  
>> 主要使用 Firefox 開發，有經過 Chrome 確認大部分功能  

>> IE? Edge?  

先上圖  
![WTF](./Image/WTF.png)

## 基本元件  

### 筆刷  

就......是筆刷，實心圓形的繪圖工具  

### 橡皮擦  

就......是橡皮擦  

### 顏色選擇工具  

配合 jsColor 這個工具  
使用者可以透過 HSV 色彩空間去選擇想要的顏色  
顏色會反映到除了筆刷以外的其他工具  
(原先是打算自己寫，結果光寫完一個 slider 就天黑了Orz)  

### 線條粗細選擇工具  

使用者可以自由輸入想要的筆刷大小  
線條粗細會反映到除了筆刷以外的其他工具  
因受限於大小，故採用 Input Box 的方式  

### 文字輸入  

點選文字工具以後，會跳出接連幾個視窗  
詢問要輸入的字、想要使用的字型大小與字體  
如果輸入的字型大小不是數字或是電腦沒有指定字體  
就會採用預設值  
(之所以採用視窗是因為沒空間擠下輸入的地方了...)  

### 滑鼠圖案  

除了 Text, Reset, Undo, Redo, Upload, Download 以外  
其他工具在使用時皆會有圖示  
(上述工具之所以沒有，是因為是一次性的，故不需要)  

### 重置  

就...按了一下會把目前的圖層所畫的內容清除  
但 Undo, Redo 會保留  
(應該很多人都有過不小心清掉然後要 Undo 的經驗吧)  

## 看起來比較厲害的進階元件  

### 圓形工具  

滑鼠在參考點按下，會做為圓心，往外拉則是指定半徑劃出實心圓  
如果用右鍵來繪圖，則是是空心圓  

### 方形工具  

滑鼠在參考點按下，往對角線拉就指定出一個實心矩形  
如果用右鍵來繪圖，則是是空心矩形  
(原本有考慮過能不能旋轉，但是畫矩形能旋轉好像很怪  
雖然底下的三角形工具可以旋轉...)  

### 三角形工具  

滑鼠在參考點按下，會做為正三角形的內心或外心或重心  
往外拉則是指定到頂點的距離以及角度，藉以畫出實心三角形  
如果用右鍵來繪圖，則會是空心三角形  

### Undo 與 Redo  

對該圖層可以退回到這個步驟前畫布的樣子  
如果 Undo 以後沒有任何新的動作，就可以利用 Redo 重作  
一旦 Undo 之後，又開始對畫布編輯，那麼 Redo 就會清空  

### 上傳圖片  

可以上傳圖片到該圖層當成背景，會自動拉伸到圖層大小  
(原本想考慮類似矩形工具那樣  
但這樣好像不太好控制要充滿整背景的狀況)  

### 下載圖片  

將目前圖層的內容下載到電腦，會自動跳出連結詢問使用者  

## 其他看起來好像很厲害的功能  

### 橡皮擦是透明的！  

橡皮擦是去改 Canvas 在顏色混合的模式做成的  
所以下載下來的圖片如果沒畫過的地方就是透明  
並不是利用跟背景同色的方式清除畫布痕跡  

### 寬度與高度自動調整  

在網頁改變大小的時候，畫布會自動改變寬度  
高度則會根據左邊的工具列來決定  
如果在縱向有卷軸時，即使捲到下方，畫的位置也會正確  
但是在調整大小時，預設將原先的內容丟棄  
使用者須自行儲存結果...  

## 感覺真的比較厲害的功能 ─ 圖層  

圖層的操作方法如下：  

*   在畫布中按下滑鼠中鍵，會有圖層視窗  
    要將視窗縮回要再按一次滑鼠中鍵  

*   圖層視窗出現時，滑鼠滾輪無法滾動頁面  
    滑鼠滾輪此時的操作將決定目前要使用哪個圖層  
    (指定的圖層會比其他沒被指定的亮)  

*   上面的圖層會蓋住下面的，如果想要改變圖層的順序  
    可以使用圖層右上角的上、下按鈕改變順序  

*   使用者畫在該圖層的內容會在該步驟完成後  
    即時將縮圖更新至右方的操作列  

*   如果想要刪除圖層，就按右上角的垃圾桶  
   
*   如果想要新增圖層，就按左上角的加號  
    會自動將新的圖層插入尾端  

*   使用者在畫的當下，筆跡會在所有圖層之上  
    待該步驟完成後，會自動將內容謄到指定圖層  
